想major chem但係數底同phy底都碌柒咁可以點搞

咩想點？仆街囉，chem一開始啲入門course同atomic phy相關

讀Bio
利申 我就是成功的荔枝

自己溫多d

暫時都唔使計數住,所以都明到啲concept,我phy主要係mechanics差,atom嗰度問題唔大

等睇畢左業既化學佬入黎屌你想讀化學系

有咩好屌

阿叔非三大畢畢化學
建議你不如唔好讀學完都係汁屎

冇話一定碌柒嘅
入到U再補返
利申:三大化學系，A-Level冇考A2 physics

三大係咪指UST

第一日上校園台?

HSU CU HKU
UST 同 ChinU 可以行埋一邊

三大=恆樹鯨or魚仁生ok?

臭G

搵academic advisor傾吓先啦

ChinU

識四個ChinU Chem
得一個做返相關工作

讀化學系on9架咩
出到黎咪都係乞食

即刻出黎屌一屌先
利申：三大化學系

chem應該最易啦

其實冇乜關係，
都係聽唔明同明少少嘅關係

收皮

trans engine啦 除非你有心讀上去pg

N展仲多phy同math

Biochem囉

講出路啊

拜下我

樓豬phy math碌柒仲讀engine...

咩U

三大

hku既話就唔洗數底做pp就ok

其實chem唔定要phy好先叫勁既

有org chem inorg

仲有一大堆branches

An chem又唔係要數叻先計得掂 普通stat就夠

當然Phy chem有數底係好既 但advanced Phy chem 唔淨止中學雞既Phy and math 真係難到一點

所以都係攬炒架啦

Btw 有興趣major in chem諗下第時點搵食
接受到窮都要去馬就去啦 我怕你做怨婦 like me

原來你之前叫suzuki coupling

有研究話讀chem男人都會發現髮線後移

18歲臭雞

讀ust既話其實唔洗底 有source就ok 識人就A到 出卷番炒

Single dog shouldn’t couple

巴打你好我係markov addition

做咩咁睇唔開讀chem

Biochem la 可以做medical relate 既野

興趣

認真，而家理科來講得IT出路唔錯。
Phy chem bio 呢d pure science 咁多年來都無人投放資源，睇住人地大陸1999年 chem prof 2000蚊人工加到而家一線大學淨人工已經幾萬，仲有大把獎金直入袋。睇住以前一間大學所有group用一部GCMS, 一日只可以打6 sample 一日， 到而家一個大group有兩部，香港由頭到尾都無加過資源，仲入行做咩
Pure science research 都咁少錢，出面果d都唔會多錢。 巴打回頭是岸

唔一定要入行嘅,我只係想UG/PG做吓化學佬去完成返細個嘅夢想啫

好多負皮

咁ug讀chem同出黎做it無衝突既。最緊要有個career goal。

咁就go ahead啦。

香港野雞 化學
搵工搵到想自殺
有親戚介紹入左銀行做冗員

邊間?

九龍三大其中一間
ug學歷跟一世 之後讀乜都洗唔番
好似Scarlet Letter 咁

回應番主題
是撚但啦 我math core 4 drop phy最後咪又係 2 up畢業
org chem inorg biochem 個D夠高分就得

你不如擔心打J打得多會髮線向後好過啦

睇你邊間
我嗰間唔重analysis/deduction
一味鳩背就得
好多數底弱既都靚grade
我個人覺得inorg/org最重要
而呢兩大field都唔係主要靠中學知識培養出嚟

化學系好吃香架

又伏鳩人讀chem

香啊，拜神果隻啊

報大學最緊要三樣野
就業
能力
興趣
排名不分先後

三樣起碼要中兩樣

樓主得一樣

真心建議放棄
及早抽身，大學四年流流長唔易捱，有日興趣都冇埋真係好痛苦
最後交左4 年學費青春努力，換嚟爛grade 冇工

唔係夜香嗰隻香咩

識朋友讀唔掂 intern又無 除非你讀得top 唔係既話讀番engine 正常發揮 就業前景都好過讀chem 除非你問心好有興趣

當年做濕鳩fm派leaflet
hku chem graduate 代表搵左個cx空姐
即係讀完chem之後做cx 空姐都算係好出路架啦
起碼唔係支那港航先

我chem能力算ok啦,不過係phy同math唔多掂啫

Science來講，化學畢業生是最好找工作的，最多機會。

讀Chem ，好極端，強者怪人transcript 上Chem courses 的grading A+多過A， 所有選修都係化學。。。但係邊緣人就。。。

係用過，吸入isocyanide才會甩頭髮，haha

大學Chem 同dse chem 差好遠 中學背就得... 大學一定要math 同 phy

你講啊

你food chem有乜野Phy and math
An chem要乜野math or phy 最多咪少少quantum
Quantum 中學都唔會學得幾多啦 大家咪又同一條線跑
Org chem有乜野Phy? NMR睇圖啊？

基本上chem都幾descriptive 除咗physical chem 但prof知chem人數phy麻麻 都唔會出得深 就算有都係hw pp出過 唔洗特別考慮有無底 最緊要係咪真係有興趣到有心理準備乞食

努力補番啲數 唔補quantum死硬

克服到乞食心理就去囉
依度好多師兄都咁講 大家都好理科人 好有良心 無水你

Chem係有種魅力既 尤其令你有錯覺自己會成為chemist 但乜野係chemist?到依家我都唔太明

咪撚讀chem
利申三大chem

試下先囉,反正仲後生

講起就嬲
今年phy chem (QM) 轉咗人教
全部都係phy 完全唔帶落chem到
成班集體仆街 勿相認

atomic physics都係mechanics嚟
classical同quantum嘅分別

an chem讀機用好多同wave/light有關嘅concept
phy chem某程度只係將measurements搬去chem lab做

我細個夢想就係做化學佬,多謝樓上咁多位Ching嘅意見,不過我都想試下先 費事第日後悔

H___p___